Dans chacun des cas, retrouver le nombre cherché à partir des informations données :

\begin{exoitems}{2}
	\item En ajoutant 72 au quart du nombre cherché, on retrouve ce nombre.
	\item En enlevant 600 au nombre cherché, on retrouve les 7/12 de ce nombre.
	\item La différence entre le tiers et le quart du nombre cherché donne 27.
	\item En enlevant 1200 au nombre cherché, on trouve le quart de son quart.
	\item En augmentant le nombre cherché de 10\%, on obtient 132.
	\item En ajoutant 48 au nombre cherché, on l’augmente de ses deux tiers.
	\item En enlevant 40 au nombre cherché, on le diminue de son quart.
	\item En additionnant le tiers du nombre cherché avec son quart, on obtient 336.
	\item Le septième de ce nombre est de deux unités inférieur à son opposé.
	\item En opérant sur ce nombre quatre diminutions successives de 20\%, nous obtenons 256.
\end{exoitems}
